[燈塔] 無品物理KEN FUNG，伏已中

呢個Ken Fung成日周圍串人，睇唔過眼，真心忍唔住
今年細佬考DSE，我叫左佢去買Ken Fung個Mock番黎做，見佢買一送一以為好抵，貪平出左事
佢個Mock就得題目冇答案既，送個份Mock卷得Paper 1A MC答案，得一張紙，冇Solution，之後 Paper 1B, 2完全冇答案

好，算喇，我當幾舊水買本所謂天書番黎，佢本野先捉蟲，錯concept既，條PE curve錯到離曬譜，馮狀元你會考野都錯喎，洗唔洗我教番你 PE同t係咩關係呀

Young’s double slits experiment 個graph ，有冇可能每條fringe都係相同intensity呀 正宗畫法係中間最高，兩邊低架嘛，你中間高少少都好丫，五碌野一模一樣，但佢single slit 又識畫中間高旁邊低架喎，咁即係點呀

利申：N年前補CW攞B岸已上

2017無派返份mock俾上年學生，個答案原來留返2018先派

自己錯到開巷，仲開post吊人全行，馮撞完你返鄉下耕田啦

咁馮撞完有冇出答案?

留名等Ken Fuxg入黎話唔小心打錯

"你地唔係認為我唔識"

冇，因為佢不斷自稱有幾勁，但係自己就其實好多野都唔識

叫佢自己揀個立場啦，一係收皮一係幫手害下一代啦

完一單又一單

佢串埋CW Sham，呢D敗類一定要嚴厲吊打

串嬸嬸唔係人

剩係知cu phy十個有九個都串過馬撚

上過KF堂啦，成日吹到自己有幾勁有幾勁，打少陣飛機好似會死咁，但佢班毒J學生真係當佢個條A神咁拜，隔離條友話上佢堂係與神同行 佢老味好難頂 最後轉左去報CW Video

其實，樓上double slit interference嗰圖唔算有問題，
因為一般被學會忽略因distance改變而導致的intensity改變，因為頭幾order的fringe的path difference都遠少於slit-to-screen distance

反而diffraction grating嗰圖就一定錯，
Diffraction through diffraction grating
= diffraction through a multiple slit

嗰樣就如上圖，實際上maximum intensity 會隨著order增加而減少。

Diffraction grating ‘s intensity graph DSE就一定唔考

P.S.
Interference of 2 Sound sources
Intensity graph 就一定要考慮distance 對amplitude的影響，因為wavelength/path diff is comparable to the distance from the source

Dem番個beat先！係咪物理系！係咪物理系！係！係咪物理系

CW 係王道

利申: CE, AL 靠佢攞A, concept 夠清，之後大學讀工程輕鬆屈機

btw燈塔之前好似力捧過佢，扮physical嗰張，有冇人搵得返張圖？

打飛機打上腦，吊你咩，旺角彌敦道的主角

條友上堂講野1999 講一句野要夾住10個ok明唔明ok明唔明，仲廢過日校阿sir
脷伸：上年補佢旺角十人班

十人班
個廣告回唔回到本

3人班都上過

原來係燈塔有捧，但教得太廢，捧唔紅

得10個人個補習佬點搵食
我當佢每班10人，每星期開到10班，學費幾舊，仲要拆，咪得幾千一萬個月，仲低過最低工資

如果一班得10個人，咁佢點會開到10班呀

塊廣告版100萬走唔甩，咁睇燈塔都輸送左好多利益俾佢，自己搵唔到水，仲要話番自己公司，燈塔今次投資失利

CW都串埋 ，幾時搵埋ken chan啲舊notes嚟串吓？

手臂幼過我條j

攪咁多野，廢嘅吊個廢嘅，五十步笑百步，報番CW Sham啦

家長都開佢拖

係咪物理系 係咪入錯系

好柒，燈塔D關公係特登定有心玩9佢

得三個人都重夠膽上
唔會覺得好伏咩

你條J粗啫

覺得下面Eunice個留言好笑啲

我師弟都有補 佢個mock 6份答案網上都有得down

阿媽俾完錢補習個仔冇筆記，表示好唔開心

唔好講佢係中大physics, 俾佢影衰晒! 條友廢柴黎, 你問下佢咩hon! 堂堂都走L晒, GPA低到呢. 求其grad到就係咁同人講中大physics.

個排呢條傻仔先係中大Physics 個facebook group 俾人係咁恥笑, 連湯shiu sing都落埋場

都中學啦
要媽媽幫手喺ig追筆記

有無link?bro

條友本身讀ee，後尾轉左去讀phy，其實好多人都知，但成績差成點就唔知啦

Dr Tong有先見知明，都知佢未學好物理，依家誤人誤己

Agger

點解佢咁有自信串cw 廢

dse physics 洗鬼咩技巧咩
差唔多題題都係代公式計
只要做過幾年PP 都有5啦

佢啲口號抄Billy呀嗎，但抄完都都係冇人補

痾屎唔出瀨地硬

我上年份mock個答案今年終於有得download

我有補

佢哋以前一齊做私補，最後Billy掂左 佢就抽極水都上唔到位

Ideal 既Double young slits 真係 intensity 一樣

兩兄弟?
咁似樣

Same
CW屌打佢

who??

其實呢d垃圾點會有人補? 你話補最出名果個我都可以話補名氣 補呢d3線垃圾個原因係邊?

個PE graph 錯到咁L樣，佢究竟識唔識物理，笑L死

PHY 補 Ken Chan 是常識吧

人地諗住可以用神技擊倒CW卦 佢應該未食藥

有cw sham唔補走去補啲唔撚知乜水

神乜撚嘢技，phy chem bio依啲科你concept唔清乜撚神技都係垃圾。

係補都補cw andy 呢d 啦
補個瘋佬 教咗2年 一年收生人數100都冇

Ken Chan無教好耐啦

[物理我識條鐵] pe ke 條curve錯左d咩？

所以你話燈塔幾識搵錢

名校生，一定搵CW清concept
Band2-3學生，搵呢個同嗰個乜wayne啱曬，反正班學生想追星多過搵個教到野既老師

double slit就係將一個single slit既spread function同兩個single slit既point function做convolution sum.錯就係錯,如果就咁接受忽略intensity改變既話,咁double slit同diffraction grating個原來就有所矛盾,教出黎既學生根本就不求甚解,求pass就算

double slit就係將一個single slit既spread function同兩個single slit既point function做convolution sum.錯就係錯,如果就咁接受忽略intensity改變既話,咁double slit同diffraction grating個原理就有所矛盾,教出黎既學生根本就不求甚解,求pass就算

首先記得conservation of energy,你睇下KE同PE加埋係咪真係constant?

係就快
Phy 兩大神人都得罪哂

係喎

理科岩就係岩，錯就係錯
Ken瘋金句

係咪入錯系？係！

要拎 level 2 去古代搵 vic chan

大學year1嘅Physics書圖

我諗巴打係讀Engine(因為Fourier Transform係由Fraunhofer diffraction 嘅result推導出黎，physics初學 通常會直接由interference+Huygen’s principle 推導)

University Physics學optics interference approach係
2 slit/source interference (Young’s double slit)
[within DSE]
->
single slit diffraction (Fraunhofer) [beyond DSE]
- thin slit
- rectangular
- circular
->
double slit diffraction (Fraunhofer)
->
Multiple slit diffraction (Fraunhofer)

Young’s double slit 同 double slit diffraction 係分開教
理論上，Young’s double slit interference 係double slit diffraction 的approximation (when wavelength << slit separation << screen to slit distance)

係DSE考試，Young’s double slit就係要用上面嗰個假設，否則，formula list 嘅Young’s double slit的equation就唔適用

再者，頭幾個order嘅slit 的path difference 係遠少於distance from the source， 兩者order相差約10^7，
根本上可以忽略不計算，就算係畫圖，兩者的差異係應該不能夠係圖上顯示出來，所以大學物理書講Young double slit就當intensity不變

另外，我有提過，for sound wave，wavelength is comparable to distance from the source ，所以intensity的減少不可忽略，亦係呢個原因，
delta y = lamda D/ a 只適用於Young’s double slit

提外話，
Physics並非一科追求完全正確/絕對嚴謹的學科(數學才是)。所有theory都會有assumption，只要assumption不太偏離現實，物理學就會用。舉例，
Fraunhofer diffraction 就係假設左Far-field(slit to screen 要足夠遠)，near-field 就有Fresnel Diffraction，但呢兩但theory都有樣不足的地方，兩者都係Scalar field theory，無考慮到E-field/B-field係vector
但點解我地都照用，因為呢d theory預測出嘅result同實驗的結論符合，所以就算assume左係scalar都照用呢d theory。

結論: 以事論事，以DSE syllabus去睇，佢嗰Young double slit intensity 嗰graph係無問題。(同大學書一樣)

咁呢個似唔似樣

驚瘋痴唔到巨人，就去痴比利，痴走歪，痴古巴，痴極都係冇學生 應該係因為D神技唔夠勁

佢痴咗咁耐都仲係燈塔最垃圾嗰咋，佢自己唔羞恥架咩

得chem呢科名師會秒出

Phy bio呢啲伏到仆街 錯左就7

個教授明寸佢喎

佢係古巴學生

平心而論,佢呢下應對得幾好。

駁教授嘴

教授暗串佢成績差就唔好亂咁教人，佢就話自己為左教好學生做好準備，所以要走堂搞到成績差都冇計啦, 神邏輯

究竟咩係均方根
咁係咪又叫錯concept呀

Ken瘋金句: 理科岩就係岩，錯就係錯

佢究竟知唔知「方均根」嘅意義
識根本唔會錯

陳云根識唔識

聽講話佢唔教